英文好既入黎：首歌咁正點可以淨係得中文版？

幫手搞搞佢啲低音位好難譯

香港人 (原曲Shall we talk)
改詞： 餘生+一眾連登巴絲

誰受傷 誰人做替罪羊
Walk with us against the guns and fears.
誰人像雞蛋撼牆 不惜重傷
Enough for being humble, being a sheep.
壞人拔槍 人潮內槍聲響
Though we’re hurt, still we stand up high.
然後扮母親惺惺安慰真牽強
And tell the gasbag no more bullshit on the air.

繁華不過是煙幕 自由之都已沉墮
_________________________
迷人紫荊花蕭瑟散落長出惡果
_________________________Who ruined the town?
從前亮過燭火 明天怕亡魂是我
Protests express our wills. Today we voice out to threats.
滅了光 滅了火
Off the lights, shut the mouths,
滅了誰的聲音都已無奈何
but they never ever kill us all we strong.

陪我闖 陪我闖一個夢懶問誰說不可
齊去闖 無悔一身傷痛心像最初
同福 總要同禍 團結 美夢會結果
寧願打輸不要呆坐
齊去步入戰火 我未怕過

誰漸覺醒 誰人為正義忙
誰人在獅子山頭點起了光
淚痕抺乾 亡魂沒有被忘
猶如在我心一起抵抗這境況

沿途不免又失落 但人必須有期望
如同七色紙點點貼在寬街窄巷
敵人漸已不安 繁花已全城盛放
讓我闖 伴我闖
共我拿穩這一把傘別要慌

陪我闖 陪我闖一個夢懶問誰說不可
齊去闖 無悔一身傷痛心像最初
同福 總要同禍 團結 美夢會結果
寧願打輸不要呆坐
齊去步入戰火

陪我闖 陪我伸張正義結局誰會高歌
無法躲 齊心衝出去不要理無謂枷鎖
同福 總要同禍 難過 結伴跨過
維港 維繫你和我
亂世之中 分對錯

誰在闖 誰人伴我在旁
原來是真香港人 點起了光
是誰又闖 前路大家開創
原來是你使得這未來天清朗

Pish

PUSH

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

十連

唔識英文但pish

見巴打幾有誠意，我由頭作一首詞俾你啦

誰受傷 誰人做替罪羊
誰人像雞蛋撼牆 不惜重傷
壞人拔槍 人潮內槍聲響
然後扮母親惺惺安慰真牽強

Who am I, a sheep within the herd
An egg against a great wall, bound to get hurt
And what a lie, they say we would be heard
When all we heard were loaded shots and empty words

繁華不過是煙幕 自由之都已沉墮
迷人紫荊花飄飄散落長出惡果
從前亮過燭火 明天怕亡魂是我
滅了光 滅了火
滅了誰的聲音都已沒奈何

Our wish is not to prosper, when we can’t even live free
As our bauhinia drops the petals all start to fall
The martyrs we have lost, tomorrow it could be me
Cast the light, start the fire
Let them hear our voices clearly as we call

陪我闖 陪我闖一個夢懶問誰說不可
齊去闖 無悔一身傷痛心像最初
同福 總要同禍 團結 美夢會結果
寧願打輸不要呆坐
齊去步入戰火 我未怕過

Stand along, fight for freedom and democracy as a team
We’ll stay strong, there’s a revolution here to be won
If we lose in the end, we’ll do that together too
So never give up on our dream
Until our war is done, there’s me and you

誰漸覺醒 誰人為正義忙
誰人在獅子山頭點起了光
淚痕抺乾 亡魂沒有被忘
猶如在我心一起抵抗這境況

Rise up to sing, for justice, carry on
Shine from the depths of Lion Rock to the top
The tears we’ve shed, for those who died for truth
Remember whom we’re fighting for, the old, the youth

沿途不免又失落 但人必須有期望
如同七色紙點點貼在寬街窄巷
敵人漸已不安 繁花已全城盛放
讓我闖 伴我闖
共我拿穩這一把傘別要慌

Although we’ll face some hardship, yet we could never lose hope
Like those memos on Lennon Walls we’ll stick on and on
We’ll prove all our foes wrong, with all the flowers we bloom
Striving on, thriving strong
Take out your umbrellas, cast away the gloom

陪我闖 陪我闖一個夢懶問誰說不可
齊去闖 無悔一身傷痛心像最初
同福 總要同禍 團結 美夢會結果
寧願打輸不要呆坐
齊去步入戰火

Stand along, fight for freedom and democracy as a team
We’ll stay strong, there’s a revolution here to be won
If we lose in the end, we’ll do that together too
So never give up on our dream
Believe in what you do

陪我闖 陪我伸張正義結局誰會高歌
無法躲 齊心衝出去不要理無謂枷鎖
同福 總要同禍 難過 結伴跨過
維港 維繫你和我 亂世之中分對錯

Stand along, stand with me and sing this battle song till the end
Free Hong Kong, free us all from the injustice and villainous reign
If we join hand in hand, our fight won’t be in vain
Along our Victoria Harbour which connects us all

誰在闖 誰人伴我在旁
原來是真香港人 點起了光
是誰又闖 前路大家開創
原來是你使得這未來天清朗

Look upon a future bright ahead
To every real Hongkonger, this shall belong
And shall we fight, and pave the path ahead
Remember what we’re fighting for, a free Hong Kong